\chapter{Mechanika}
\section{Cechy gracza}
\kosmoramus{} to gra fabularna. Są w niej gracze a nad wszystkim czuwa Mistrz Gry.

Gracz posiada 6 cech podstawowych za pomocą których wykonuje testy na umiejętności, używanie broni, urządzeń, czy wiedzy.
Cechy są modyfikowane przez chipy i różne inne dodatki.
\begin{description}
 \item[Siła \abs{}] Siła decyduje o tym jak silny i potężny jest gracz.
 \item[Inteligencja \abi{}] Jak bardzo udaje mu się rozwiązywać problemy i co potrafi wymyślić.
 \item[Chamstwo \abh{}] Odwaga, bezwzględność i odporność. Chamski gracz ma wysoką siłę woli.
 \item[Towarzyskość \abt{}] Altruizm, rozmowy z innymi, dar przekonywania. Towarzyskie osoby mogą dobrze zarządzać innymi i organizować.
 \item[Atletyzm \aba{}] Skoczność, gibkość i unik. Atleci potrafią robić wspaniałe rzeczy, ale przez bardzo krótki okres czasu.
 \item[Percepcja \abp{}] Gracze z wysoką percepcją widzą więcej i mogą się skupić. Potrzebna ona jest do dokładnego, acz wolnego sterowania.
\end{description}

Każda cecha odpowiada określonemu typowi człowieka.
Zatem są one przeciwstawne parami, rozwijanie jednej cechy jest kosztem naprzeciwległej.
\begin{itemize}
 \item \abs{} jest naprzeciwko \abi{}.
 \item \abh{} jest naprzeciwko \abt{}.
 \item \aba{} jest naprzeciwko \abp{}.
\end{itemize}

Najprościej jest zaprezentować zdolności gracza na wierzchołkach ośmiościanu foremnego zwanego kryształem osobowości:
\begin{itemize}
 \item Cechy przeciwstawne są na przeciwstawnych wierzchołkach, na każdej osi układu współrzędnych jedna para.
 \item Bok ośmiościanu powinien wynosić 10.
 \item Na każdym boku jest siatka z trójkątów po której gracz liczy test cechy.
\end{itemize}

%TODO co jak NKP będzie większa od 20? Nie można pozwolić mutować w nieskończoność.
Dodatkowo każdy z bohaterów posiada:
\begin{description}
 \item [Wskaźnik niekompatybilności \abnkp{}] Jak bardzo ciało gracza jest niespójne ze sobą. Chipy i mutacje zwiększają \abnkp{} w różny sposób. Rasowo czyste istoty mają zerową \abnkp{}.
 \item [Życie \abzyc{}] Standardowe punkty obrażeń, ile jest w stanie gracz znieść.
 \item [Wskaźnik grzechu \abgrz{}] Za złe uczynki, które nie są konieczne do wykonania misji zwiększa się tą ilość. Gdy osiągnie 100 następuje grzech śmiertelny.
 \item [Kartridże mocy \abkar{}] Użycie mocy zużywa jeden kartridż. Maksymalna ilość może być rozwijana i początkowo wynosi 5.
\end{description}

\section{Testy}
Rzucając jedną \dxx{} liczymy odległość punktu naszego gracza do wierzchołka po trójkątnej kratce, jeśli odległość jest mniejsza niż wyrzucona wartość, to test jest zdany.
Należy wyrzucić więc jak największą wartość, a rozwój polega na zmniejszaniu odległości od wierzchołka.

Mistrz Gry może dodać utrudnienia i ułatwienia dla zdawalności testu pod postacią dodatkowych, lub ujemnych punktów do wyniku na kostce.
Dodanie punktów do wyniku na kostce zmniejsza trudność testu, a odjęcie zwiększa trudność.

\section{Test szczęścia}
Wykonywalny dla jakiejś cechy, jest wstanie określić, jak dobrze coś udało się wykonać.
Rzucamy trzema \dxx{} na raz. 
Wszystkie niezdane oznaczają wielką, katastrofalną porażkę.
Jeden zdany oznacza porażkę o mało strasznym skutku.
Dwa zdane to mały sukces.
Wszystkie zdane to wielki sukces.

\section{Życie}
Ilość punktów życia gracza zależy od jego siły i jest równa $20 - \abs$.
Tyle uszkodzeń może on stracić w grze i nie wpłynie to na rozgrywkę.
Ta wartość może być modyfikowana przez chipy, mutacje, zbroje itp.
Jednak spadek poniżej zera powoduje rany krytyczne.

Każda kolejna rana krytyczna powoduje w kolejności:
\begin{enumerate}
\item Problem psychiczny.
\item Korupcja kryształu osobowości.
\item Uszkodzenia ciała.
\end{enumerate}

\section{Korupcja}
Korupcja kryształu to losowe zaznaczenie zniszczonego obszaru.
Liczenie po tej drodze umiejętności liczy się podwójnie.
Może się zdarzyć, że korupcja wpasuje się na wierzchołku, wtedy niestety każdy test będzie obarczony dodatkowym utrudnieniem.

Aby policzyć korupcję:
\begin{enumerate}
 \item Wybierz wierzchołek rzucając \dvi{}, ustaw go na górze.
 \item Idź w dół po krawędzi najbliższej do twojego punktu \dxx{} kratek.
 \item Idź w prawo \dxx[2]{} kratek.
 \item Zaciemnij wszystkie trójkąty w odległości 2 od wylosowanego punktu. Najczęściej jest to sześciokąt o boku 2, ale na wierzchołku będzie to kwadrat.
\end{enumerate}
Może się zdarzyć, że punkt gracza znajdzie się w zaciemnionym obszarze. 
Na szczęście cechy można modyfikować i w przyszłości uciec z utrudniającego obszaru.

\section{Obidy}
Obid --- obiekt identyfikujący, może być w formie karty, kulki, koreczka.
Używa się ich do ustalania przebiegu walki.
Powinny być w olbrzymiej ilości kolorów, każdy gracz i wróg musi mieć inny.
Ustawiane będą w linii, więc dobrze mieć też jakąś długą podstawkę.

Postać ma ilość obidów, równej ilości tysiącom w liczbie punktów \xpmcn{}.
Tyle obidów, ile tysięcy \xpmcn{}.
Czyli albo możesz rozwijać postać zarobionymi punktami \xpmcn{}, albo chomikować je i zyskać dodatkowe ruchy w walce.
Są też modyfikatory poprzez chipy, mutacje, urządzenia, itp.

\section{Chipy}
Chipy dzielą się na aktywne i pasywne.

Aktywne dają dodatkowe zdolności, jak umiejętność odbioru fal radiowych, lutownice w palcach, czy noktowizor w oczach.
Przed użyciem chipu należy przejść test \abnkp{}, czyli wyrzucić za pomocą \dxx{} więcej, niż wartość \abnkp{}. 
Niezdanie testu \abnkp{} powoduje widowiskowe uszkodzenie chipu z różnymi dziwacznymi skutkami.
Każdy chip związany jest także z pewną cechą, której to test trzeba zdać przed użyciem chipu.
Każdy zamontowany chip dodaje pewną ilość \abnkp{} dla gracza.

Chipy pasywne mogą obciągać wierzchołki kryształu osobowości, rysujemy wtedy kwadrat wokół odpowiedniego wierzchołka i liczymy drogę tylko do granicy.
W ten sposób ułatwiamy sobie zdawanie testów danej cechy.
Mogą także przestawiać nasz punkt osobowości w dowolnym kierunku.
Chipy pasywne także nie uszkadzają się i nie trzeba dla nich zdawać testów \abnkp{}, jednakże cena za ich zamontowanie często jest bardzo wysoka i mocno zwiększa ilość \abnkp{}.

Różne chipy dają różnie przydatne zdolności, niektóre mogą montować się automatycznie włażąc w ciało.
Inne mogą potrzebować operacji chirurgicznej, aby odpowiednio móc korzystać z jego dobrodziejstw.
Operacja może pójść w różny sposób, nieudana w pełni może wpłynąć tymczasowo na \abzyc{}, zmniejszyć moc chipu, albo zwiększyć nadmiernie \abnkp{}.

\section{Uszkodzenia chipu}
Przy nie zdaniu \abnkp{} chip może się uszkodzić na jeden ze sposobów, charakterystyczny dla każdego chipu.
Rzucamy wtedy \dx{} i sprawdzamy swój wynik w tabeli pod informacjami o chipie.

Zazwyczaj jest to zaprzestanie działania, ale może on także zacząć wyprawiać dziwne rzeczy.
Możliwe, że zwiększy, lub zmniejszy się jego czułość.
Może dodać się szum, lub błędy losowane przez Mistrza Gry.
Czasem inne chipy mogą wpływać na używanie zepsutego.

Uszkodzenia mogą być tymczasowe na jedną, lub więcej tur --- w przyszłości na pewno będą istnieć samonaprawiające się układy cyfrowe, lub permanentne --- naprawiane na różne inne sposoby.

\section{Moc}
Każdy gracz posiada jedną supermoc.
Jest to światłograf podpisany z Bogiem, który wymaga od gracza działania w kierunku większego dobra i aktywnego zwalczania zła przy pomocy nabytej umiejętności.
Moc można rozwijać za punkty Mocności \xpmcn{}.

Używanie mocy zużywa kartridże \abkar{}.

\subsection{Smak mocy}
Moc może być użyta na trzy sposoby:
\begin{itemize}
 \item Siła Mocy \absm{} --- jest to siłowe użycie mocy. Zazwyczaj najprostsze, zależy od mocy jaką posiada bohater. Na przykład moce lecznicze uleczą, a fala uderzeniowa zburzy.
 \item Dokładność Mocy \abdm{} --- użycie swojej mocy w specyficzny sposób chcąc uzyskać niestandardowy efekt. Przykładowo wyleczenie, czy nawet celowe uszkodzenie jakiejś części ciała. Wybicie za pomocą fali określonego kształtu w strukturze.
 \item Reakcja Mocy \abrm{} --- dodatkowy zmysł. Zdajesz ten test, gdy chcesz coś wyczuć, sprawdzić reakcję i podobne. Lekarz będzie mógł wykryć chorobę bez leczenia jej, a fala uderzeniowa zadziała, jak sonar.
\end{itemize}

Zapis współczynników mocy w identyczny sposób, co na krysztale osobowości, jednak testy przeprowadzane są w inny sposób.
Tutaj mamy trzy smaki rozmieszczone na kątach trójkąta równobocznego o boku 20, trójkątna kratka pozwala liczyć odległości punktu mocy od kątów.
Nazywa się to trójkątem mocy.

W przeciwieństwie do kryształu, odległości na nim początkowo są dość duże powodując, że używanie mocy jest bardzo trudne.
Jednak daje to szerokie pole do późniejszego rozwoju.

\subsection{Kartridże}
Nie można sobie używać mocy dowolnie, jak się chce.
Gracz ma określoną ilość kartridży, użycie mocy zużywa jeden z nich.
Te wkłady odnawiają się natychmiastowo w zamian za dobre uczynki, po jednym na godzinę snu, oraz z małym prawdopodobieństwem przy każdej akcji.

Spalenie kartridża może być małe i duże (hiperspalenie).
Małe może wystąpić przy zwykłym użyciu mocy. Ma skutki fabularne.
Duże występuje przy nieudanym użyciu hipermocy, ma skutki mechaniczne.

\subsection{Użycie mocy}
Moc można użyć na trzy sposoby, oraz wykonać za jej pomocą różne, proste akcje.
Pozwoli to na przykład na powalenie kogoś wystrzelonym dyskiem, ale nie pozwoli na wystrzelenie go po łuku, żeby trafić niewidoczny cel.
Pozwoli na wystrzelenie łańcucha, aby prawdopodobnie zawinął się wokół szyi, ale nie pozwoli na pewne zawiązanie wokół szyi, połączenie ogniw i aktywne duszenie w jednym ruchu (potrzeba by do tego trzech osobnych).

Aby użyć mocy, należy wykonać dwa testy. Jeden na użycie odpowiedniego smaku mocy, a drugi to standardowy test cechy na krysztale osobowości.
To symuluje fakt, że nawet, jak uda się wystrzelić z ręki ostrym pociskiem, to nie zawsze musimy trafić.
Rzucamy zatem dwoma różnymi \dxx{} i sprawdzamy, jak poszło. Są cztery możliwości.

\begin{tabular}{c c l}
Test mocy	&	Test cechy	& Opis	\\
\hline
Zdany		&	Zdany		& Udało się wykonać akcję mocą. \\
Zdany 		&	Niezdany	& Spudłowałeś, ale wygenerowany przedmiot nie znika. \\
Niezdany	&	Zdany		& Następuje spalenie kartridża. \\
Niezdany	&	Niezdany	& Niewypał, nie odejmujesz \abkar{}. \\
\end{tabular}

Przykładowo, jeśli moja moc to Echo, to chcąc wybuchnąć coś drganiami, robię test \absm{} i \abs{}, ale jeśli mam zamiar wprowadzić wroga w zawroty głowy, to lepsza będzie \absm{} i \abp{}.

Niektóre cechy lepiej współgrają z mocą, a niektóre gorzej. To od ciebie zależy, w którą stronę możesz się rozwijać.

\subsection{Użycie hipermocy}
Hipermoc to użycie całej mocy jednocześnie.
Pozwala na wykonywanie bardzo skomplikowanych akcji, ale jest też niebezpieczna.
Używa cech z całej karty mocy.

Suma trójkąta, to suma odległości punktu mocy od wszystkich wierzchołków.
W to wchodzą obciągania, korupcje i szyny. W czystym trójkącie ta wartość wynosi zawsze 40.

Test hipersumy, to test sumy trójkąta z tym, że stopniujemy jej podzieloną przez 10 wartość zaokrąglając w górę.
Musimy wyrzucić za pomocą \dx{} wartość równą, lub większą.
Przykładowo, jeśli nasza suma to 38, to dzieląc przez 10 i zaokrąglając w górę, dostajemy 4, czyli aby zdać test, trzeba wyrzucić $\ge4$.
Natomiast, jeśli nasza suma to 41, to najbliższa następna to 5, czyli trzeba wyrzucić $\ge5$.

Aby użyć hipermocy, trzeba zdać trzy testy, po jednym dla każdej cechy.
Za każdym razem rzucamy tyloma \dx{}, ile wynosi stopień cechy, przynajmniej jedna kostka musi zdać test hipersumy.

Przy nie zdaniu któregokolwiek, następuje hiperspalenie.
Przy zdaniu wszystkich trzech testów odbieramy sobie tyle \abkar{}, na ilu kostkach nie zdaliśmy testu hipersumy. Przy dobrym rzucie może być to także 0.

To oznacza, że początkowo używanie hipermocy jest bardzo trudne, ale rozwój czegokolwiek zawsze ułatwia.

Przykładowo, przy sumie trójkąta 27 i cechach 2, 3, 1 rzucamy najpierw 2 kostkami \dx{}, potem 3 kostkami \dx{}, a potem jedną \dx{}. Za każdym rzutem przynajmniej jedna kostka musi być $\ge3$.
Zużywamy tyle \abkar{}, ile kostek było $\le2$.

\subsection{Rozwój mocy}
Każdy smak mocy może być rozwijany osobno.
Każdy smak posiada szereg cech, które są rozwijane w zamian za punkty mocności \xpmcn{}.
Cechy odpowiadają na przykład za maksymalny zasięg mocy, siłę, właściwości i rozmiar generowanych przedmiotów itp.
Rozwinięcie cechy mocy kosztuje dziesięciokrotność \xpmcn{} obecnego poziomu.
Czyli przeskok z 1 na 2 kosztuje 10 \xpmcn{}, a z 2 na 3 już 20 \xpmcn{}.

Można także obciągnąć wierzchołek trójkąta mocy w zamian za ilość \xpmcn{} równą odległości od niego. 
Inaczej za każde obciągnięcie będziemy płacić coraz więcej \xpmcn{}: 10,20,30,40...

\subsection{Korupcja trójkąta}
Podobnie do kryształu, tutaj także może wystąpić korupcja.
Przejście przez zaznaczony obszar także liczy się podwójnie.
\begin{enumerate}
 \item Wybierz wierzchołek najbliżej swojego punktu mocy.
 \item Wybierz krawędź od tego wierzchołka najbliżej twojego punktu mocy.
 \item Idź po krawędzi \dxx{} kratek.
 \item Wybierz jeden z dwóch kierunków wgłąb trójkąta, ten który jest bliżej punktu mocy.
 \item Idź wzdłuż tego kierunku \dxx[5]{} kratek odbijając się od krawędzi, jak laser od lustra.
 \item W końcowym punkcie narysuj sześciokąt foremny o boku 2.
\end{enumerate}
Identycznie działa antykorupcja, gdzie wymazujesz wylosowany obszar. Możesz ją sobie kupić za 20 \xpmcn{}.

\subsection{Szyna}
Pomyśl o tym, jak o teleporterze z jednego punktu na trójkącie w drugi.
Rysując jednokierunkowe łamane możesz stworzyć szybką drogę, która skróci liczoną odległość do wierzchołka.
Wejść i wyjść w szynę możesz tylko na końcach.
Poruszanie się po szynie nie zwiększa liczonej odległości od wierzchołka.
Poruszać się można tylko w określonych kierunkach.
Gdy szyny się przecinają (lub zapętlają) możesz wybrać dowolną drogę na skrzyżowaniu.
Licząc drogę normalnie na zewnątrz nie możesz przekroczyć szyny.

\begin{enumerate}
 \item Aby stworzyć szynę wylosuj punkt na trójkącie w dokładnie taki sam sposób, jak dla korupcji.
 \item Rzucając raz po raz \dvi{} wybierasz jeden z kierunków na róży wiatrów. 
 \item Rysujesz szynę w kierunku wylosowanego kierunku i zaznaczasz strzałką kierunek w którym się ruszyłeś.
 \item Powtarzasz rzucanie kostką i rysowanie aż nie wyjdziesz poza trójkąt, lub nie wylosujesz kierunku z powrotem z którego przyszedłeś, lub już istniejącego na szynie. Tzn, gdy nie będziesz mógł wykonać następnego ruchu, lub nic on nie zmieni.
 \item Przecinania obecnie tworzonej szyny i poprzednich są dozwolone.
\end{enumerate}

\section{Mutacje}
Mutacja może być niewidoczna, lub zmieniać jakąś część ciała.
Może dodawać cech przez obciąganie wierzchołków, lub nawet odejmować.
Być może da nowe zdolności.
Czasami trzeba będzie wykonać test cechy, na przykład aby użyć pazurów.

Jednak każda mutacja dodaje jakąś ilość \abnkp{} do gracza.
To oznacza, że silnie zmutowana osoba będzie miała problem z używaniem swoich chipów.

\section{Grzech}
Gracze są wysłannikami Boga, aby naprawiali zepsuty wszechświat.
Ze względu na wykonywany zawód i tak pozwala się im na wiele i wybacza prawie wszystko.
Za nieograniczone używanie mocy płaci się powinnością dążenia do większego dobra.

To Mistrz Gry decyduje ile \abgrz{} dodać za niewłaściwie wykonaną akcję.
Grzech dostaje się za zabicie kogoś, jeśli nie potrzeba było, zdradę, kłamstwo dla własnego zysku itp.
Niektóre rzeczy wydają się złe obecnie, ale wykonane zostały ku większemu dobru. Za takie nie wolno karać.

Gdy licznik \abgrz{} osiągnie wartość 100 nastąpi grzech śmiertelny, czyli kara za niewłaściwe życie.
Losujesz wtedy jeden z grzechów śmiertelnych rzucając \dxx{} i resetujesz licznik.

\section{Broń}
Większość gier fabularnych dokładnie definiuje umiejętności, zasięg i obrażenia broni.
To jednak katastrofalnie ogranicza kreatywność Mistrza Gry przy wymyślaniu nowych urządzeń.
No bo jak w takim systemie zaimplementować rzodkiewkowe działo, które zamienia jakąś część ciała w rzodkiewkę wypuszczając następnie z klatki stado głodnych wegan?

Każda broń ma pewien magazynek.
Jego wielkość zależy od typu broni i powinien być jak najmniejszy przy silniejszych broniach.
Także ładowanie może być szybkie, lub nawet zużywać jedną turę na jeden nabój.
Może potrzeba będzie najpierw wyciągnąć zużyty wkład?
A co gdyby to kilka osób było potrzebne do wymiany?
Lub gdyby urządzenie zużywało jednocześnie dwa rodzaje naboi?

Każda broń jest powiązana z którąś z 6 cech na krysztale osobowości.
Aby poprawnie użyć broni trzeba zdać test tej cechy.
Dobrze jeśli cecha jest powiązana z rodzajem broni, na przykład obsługa działa wywracającego skórę na lewą stronę wymaga sporo odwagi i \abh{}.
A z kolei aparat fotograficzny pożerający duszę potrzebuje dobrego kadrowania i zdania \abp{}.
Niezdanie cechy także może prowadzić do zachowań charakterystycznych dla broni.
Nie zawsze nabój będzie do wymiany i nie zawsze zachowasz tyle samo życia.

Jeśli nie uda ci się zdać testu cechy, rzucasz \dx{} i sprawdzasz na liście dołączonej do broni, co nieciekawego cię czeka.
Licz na to, że jedyne, co zrobi to wystrzeli w losowym kierunku.

\section{Przedmioty}
W ekwipunku można posiadać rozmaitą ilość przedmiotów.
Mogą być one dowolnie użyte i nie trzeba zdawać dodatkowych testów, jak przy broni, czy chipach.
Jednak prawdopodobnie trzeba będzie zdać test aby określić czy akcja z użyciem przedmiotu się udała.

\section{Urządzenia}
Podobnie do broni wymagają zdania testu cechy.
Urządzeniami mogą być automatyczne skraplacze wody, latające kamery, czy nabijacze do wkładów.
Jak zawsze zasady mogą być specjalnie nadpisane dla określonego urządzenia.

Na przykład urządzenie pracuje, ale ma jakieś tam prawdopodobieństwo zacięcia się w każdym ruchu, wtedy potrzebny jest test cechy aby naprawić --- przykładem mogą być automatyczne ładowniki do broni.
Wszystkie zachowania pasywne należy dopisać do listy pasywności i testować w każdym ruchu.

\section{Wiedza}
Nabyta wiedza pozwala wykonywać nowe i ciekawe czynności lepiej i bez utrudnień.
Każda wiedza opiera się o test cechy, który musi być zdany aby użyć wiedzy.
Wiedza jest bardzo wąska i specjalizowana.
Przykładowe wiedze, to działanie elektronicznych zamków biometrycznych na tęczówkę, naprawa kuchenek pokładowych na statkach kosmicznych, biologia serc smoków określonego gatunku, czy malarstwo akwarelami na papierze.
Zapytasz się po co ci tak szczegółowe wiedze, do póki nie będziesz musiał otworzyć zamka, przerobić kuchenkę na bombę, przeszczepić serca jaszczurowi, albo namalować krwią na papierze toaletowym pejzaż, który tak zachwyci strażnika, że puści cię wolno.

Wiedza jest natychmiastowa, w każdej chwili można jej użyć, aby ułatwić sobie aktualny test.

Pod wiedze podchodzą również umiejętności, przykładowo specjalny unik.
Przy czym każdy inny unik może dawać różne ułatwienia do testów.

\section{Problem Psychiczny}
Przy stracie życia uaktywnia się twój problem psychiczny.
Takie dynamiczne życie na pewno odciska swoje pięto na psychice. 
Grzech, mutacje i spalenia mogą dodawać nowe problemy.

Każdy problem ma jakieś natężenie maksymalne.

Jeśli wystąpi problem psychiczny, losujesz go z listy swoich problemów i losujesz natężenie.
Aby się wyleczyć musisz zdać test \abh{}.

\section{Modyfikacje ciała}
Tutaj idą wszystkie fizyczne uszkodzenia, jak blizny i choroby, ale także obrażenia fabularne, typu zwinięta w trąbkę noga, czy kawałek uniwersalności w sercu.
Powodują, że czasem nie możesz wykonać jakiejś akcji, lub masz spore utrudnienia.

Za uszkodzenie uznajemy także wszystkie ozdoby, jak piercing i tatuaże.
Nie wpływają one za bardzo na grę (no chyba, że stoisz przed wielkim elektromagnesem, albo lecą na ciebie zdalnie sterowane rakiety.

Każde uszkodzenie ma swoje zasady wpływające na rozgrywkę.
Mogą czasami zwiększać \abnkp{}.

\section{Lista pasywna}
Tutaj idą wszystkie pasywne zachowania uzyskane przez chipy pasywne, uszkodzenia, mutacje, urządzenia itp.
Losujemy procenty za pomocą \dc{} i wykonujemy akcję, jeśli wartość jest mniejsza, niż ilość procent , wykonujemy akcję.
Zawsze istnieją podstawowe akcje pasywne:
\begin{description}
	\item[5\%] Wyleczenie rany, dodanie \abzyc{} jeśli mniejszy od maksimum.
	\item[5\%] Dodanie 1 \abkar{}.
	\item[10\%] Zakończenie ewentualnego problemu psychicznego bez testu \abh{}.
	\item[] Akcje każdego z urządzeń, jakie posiadasz.
\end{description}

\section{Uniwersalność}
Uniwersalność to nieprawidłowa materia kosmiczna. Łamie zasady fizyki i może być absolutnie wszystkim.
Powstała jako losowy wysyp wszystkiego, z generatora wszystkiego, do symulacji wszystkiego w słoikach.

Postać może używać uniwersalności, jeśli zostanie nią zakażona fabularnie.
Dokleja się wtedy czworościan z różowym wierzchołkiem \abu{} po drugiej stronie kryształu osobowości, niż jest punkt gracza.

W gruncie rzeczy, uniwersalność pozwala modyfikować rozgrywkę w boski sposób (za zgodą Mistrza Gry, oczywiście).
Działa tylko w walce i wymusza na Mistrzu Gry przestawienie układu pomieszczenia, przeniesienie postaci, czy dodanie komuś pocisków.
Zakładamy, że wygląda to tak, jakby od zawsze przed walką tak było. Modyfikujemy przy tym nieznacznie historię rozgrywki, ale nie przeliczamy na nowo strat życia.
Nie możemy zatem dodać komuś życia, jeśli na początku miał maksymalną ilość, ani przenieść wroga nad przepaść, gdyż nigdy sam by się tam nie pojawił.
Możemy jedynie modyfikować świat w dokonany, logiczny i możliwy sposób, czyli na przykład przenieść truchło poległego od tasaka kolegi, spod nóg bossa, pod ścianę, zakładając że został tam trafiony pociskiem i tam umarł.
Jednak to niemożliwe i zakazane by było, gdyby komnata z bossem nagle miała pośrodku dziurę, do której wpada wróg.

Do użycia uniwersalności należy wykonać dwa testy, test \abu{} i test cechy przy modyfikacji, jaką chcemy wykonać.
Jeśli po zdaniu \abu{}, nie uda się zdać testu cechy, to dzieją się straszliwe rzeczy w testowanym temacie, ustalane tylko przez Mistrza Gry.
\begin{description}
	\item[\abi{}] Zmiana układu pomieszczenia, obiektów.
	\item[\abs{}] Przeniesienie kogoś innego z paczki, w inne miejsce.
	\item[\abt{}] Modyfikacja przyjaciela.
	\item[\abh{}] Modyfikacja wroga.
	\item[\abp{}] Zobaczenie czegoś nowego i przydatnego.
	\item[\aba{}] Przeniesienie siebie samego w inne miejsce.
\end{description}
Zwróć uwagę, że nie możesz pomagać samemu sobie, jedynie zmienić miejsce, w którym od początku stałeś.
Nie możesz przenosić wrogów.

Jeśli bardzo chcesz użyć uniwersalności poza walką, możesz wyzwać jednego z twoich przyjaciół na walkę na śmierć i życie.
Walka musi być prawdziwa, a nie tylko sparing.







