\chapter{Historia wszechświata}
Wszechświat podzielony jest na 4 części. Dodatkowo są 3 warstwy pozwalające na szybki transport i przechodzenie między częściami.
Nie każdemu dane jest z nich korzystać, zwykle otoczeni są olbrzymią ilością pustki i próżni, którą światło przepływa miliony lat.

Warstwy to górna, która rozsyła energię po wszechświecie, dolna, która zbiera energię ze świata, oraz
boczna, odpowiadająca za transport materii.

Pierwsza ćwiartka to Niebo i wszystko, co z nim związane, śmiertelnicy nie mają tam wstępu chyba, że pod specjalnym nadzorem.
Tutaj mieszkają Aniołowie i znajdują się wszystkie mechanizmy wspomagające działanie światów.
Dobre istoty po śmierci trafiają tutaj do raju.

Druga to miejsce, gdzie mieszkają Potwory.
Jest to jakby policja powołana przez Boga na samym początku wszechświata, aby strzegła dobra i kontrolowała rozprzestrzeniające się zło.
Dziewiątka Potworów ma wytrzymałą budowę i moce pomagające w wykonywaniu zadania.
Kolczasty, jaszczuropodobny wygląd odstrasza wszystkich wokół i stąd nadana im nazwa. W ich własnym języku jest nie do wymówienia przez ludzi znaczy tyle co obrońca.
Przez miliony lat dorobiły się technologicznie zaawansowanego świata --- wielkiej planety z dużą ilością księżyców.
Potwory stworzyły u siebie organizację ALOPP (Akademia Ludzka Otoczona Protekcją Potworów), to jest niby uniwersytet w którym grupa wybranych z Ziemi ludzi uczy się zaawansowanych nauk i pomaga Potworom w walce ze złem.
Ludzie także mogą posiąść moce za dobre zachowanie, ale w mniejszej ilości i mniej uniwersalne od Potworów.

Trzecia ćwiartka wypełniona jest powietrzem i luźno poustawianymi planetami.
Zamieszkują je różne rodzaje smoków, od pożerających się nawzajem zwierząt, po cywilizacje budujące nowoczesne miasta i sztuczne planety.
Bardzo tłoczne miejsce i bardzo niebezpieczne. Wojny międzyplanetarne są na porządku dziennym.

Czwarta ćwiartka to galaktyki obserwowane z Ziemi.
Bardzo dużo miejsca i odległości uniemożliwiające jakikolwiek kontakt cywilizacji między sobą.
Życie jest tak rzadkim fenomenem, że żadne dwie cywilizacje z kilkoma wyjątkami nigdy się o sobie nie dowiedzą.
Zgodnie z historią stworzenia Bóg rzucił w galaktyki garść nasion życia. Jedne umarły, a inne ewoluowały w dobry sposób, jak Ziemianie.
Każdy zaczął tworzyć swoją cywilizację, czasem rozdziały się kontynuując ewolucję w różny sposób, czasem łączyły w dziwne twory społeczne.
Tylko ci, którzy rozwinęli się cywilizacyjnie i duchowo wystarczająco dobrze mają dane poznać prawdę o wszechświecie i uczestniczyć w jego życiu.
Z Ziemi tylko garstki ludzi znają prawdę i korzystają w pełni z życia. Nazywamy ich świętymi.
Bóg pozwala im i sam wobec nich używa dużej ilości cudów. Do tego otrzymują klucze otwierające warstwy, aby mogły uwolnić się z otaczającej je pustki.

Jesteś jednym z takich świętych. Nie należysz do ALOPP. Nie musisz być człowiekiem.
Dostałeś moc i od dzisiaj twoim obowiązkiem jest aktywna walka ze złem w kierunku większego dobra.
Bierz do pomocy Potworów, smoki, czy proś Aniołów. Cały wszechświat jest do twojej dyspozycji.
Bóg wybaczy ci wiele, ale nie przeginaj i nie zabijaj bez powodu.

Założenie jest takie, że raz dany światłograf(moc) może być użyty w dowolnym celu, nawet do zabijania.
Nie zostanie odebrany za życia, ale po śmierci mogą wyjść nieprzyjemności.
Warto czynić dobro, aby otrzymywać nowe światłografy, oraz wsparcie od Aniołów w największej potrzebie.
